% ------------------------------
%	DEFINICION DE NUEVAS COLUMNAS DE TABLAS
% ------------------------------
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.88,1,1}
\definecolor{LightGray}{gray}{0.95}
\definecolor{Gray}{gray}{0.85}
%\newcolumntype{L}[1]{>{\columncolor{LightGray}\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{L}{>{\columncolor{LightGray}\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}l}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

% ------------------------------
% comillas
% ------------------------------
\newcommand{\squotes}[1]{`#1'}
\newcommand{\dquotes}[1]{``#1''}

\newcommand{\concepto}[1]{#1}

% ------------------------------
% unidades
% ------------------------------
%\newcommand{\rango}[3]{\SIrange[range-phrase = {\text{~to~}}, range-units = single]{#1}{#2}{#3}}
\newcommand{\rango}[3]{\SIrange[range-phrase={-}, range-units=single]{#1}{#2}{#3}}
\newcommand{\SIpm}[3]{\SI[separate-uncertainty=true, multi-part-units=single]{#1 +- #2}{#3}}


% ------------------------------
% objetos matematicos y algebraicos
% ------------------------------
% formatos
\renewcommand{\vector}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\tensor}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\operador}[1]{\mathcal{#1}}
% ----------
% funciones
\newcommand{\sq}[1]{\parent{#1}^2}
% ----------
% differential
\newcommand{\dif}[1]{\mathrm{d}#1}
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}
\newcommand{\pdif}[1]{\partial #1}
% ----------
% derivatives
\newcommand{\pder}[2]{\frac{\pdif{#1}}{\pdif{#2}}} % partial derivative
\newcommand{\der}[2]{\frac{\dif{#1}}{\dif{#2}}} % normal derivative
\newcommand{\Grad}{\nabla} % gradiente material 
\newcommand{\grad}{\mathrm{grad}}
\newcommand{\gradS}{\mathrm{grad}^S}
% ----------
% 2nd order derivatives
\newcommand{\pderr}[3]{\frac{\partial^2 #1}{\partial #2 \partial #3}} % partial derivative
% ----------
% dots  (se puede agregar ``\large'' antes de ``\bfseres'' y resulta un dot mas grande)
\newcommand*{\dt}[1]{\accentset{\mbox{\bfseries .}}{#1}}
\newcommand*{\ddt}[1]{\accentset{\mbox{\bfseries .\hspace{-0.25ex}.}}{#1}}
% ----------
% products
\newcommand{\outpro}[2]{\vector{#1} \otimes \vector{#2}}
\newcommand{\innpro}[2]{\vector{#1} \cdot   \vector{#2}}
% ----------
% tensorial
\renewcommand{\det}[1]{\left| #1 \right|}
\newcommand{\norma}[1]{\left| \left| #1 \right| \right|}
% ----------



% objetos
\newcommand{\map}{\varphi} % mapeo x=varphi(X)
\newcommand{\mapt}{\map_t}
\newcommand{\X}{\vector{X}} % punto material 
\newcommand{\x}{\vector{x}} % punto espacial
\newcommand{\U}{\vector{U}} % vector desplazamiento
\renewcommand{\u}{\vector{u}} % vector desplazamiento

\newcommand{\dX}{\dif \X} % segmento diferencial material
\newcommand{\dx}{\dif \x} % segmento diferencial material
\newcommand{\F}{\tensor{F}} % tensor gradiente de deformaciones
\newcommand{\FT}{\tensor{F}^T} % tensor gradiente de deformaciones traspuesto
\newcommand{\Finv}{\tensor{F}^{-1}} % tensor gradiente de deformaciones inverso

\renewcommand{\P}{\tensor{P}} % primer tensor de tensiones de piola kirchhoff
\newcommand{\opB}{\operador{B}} % operador tensorial P=B(F)
\newcommand{\Spk}{\tensor{S}} % segundo tensor de tensiones de piola kirchhoff

\newcommand{\I}{\tensor{I}} % tensor identidad

\renewcommand{\v}{\vector{v}} % vector velocidad
\newcommand{\UD}{\overline{\U}} % valores de Dirichlet de los desplazamientos

\renewcommand{\time}{t}

\newcommand{\Body}{\beta}

\newcommand{\Reg}{\Omega} % una configuracion del cuerpo
\newcommand{\Regm}{\Reg_m} % configuracion material
\newcommand{\Regs}{\Reg} % configuracion espacial
\newcommand{\Regt}{\Reg_t} % configuracion espacial
\newcommand{\dReg}{\dif \Reg} % elemento de volumen diferencial
\newcommand{\dRegm}{\dif \Regm} % elemento de volumen diferencial material
\newcommand{\dRegs}{\dif \Regs} % elemento de volumen diferencial espacial
\newcommand{\bReg}{\partial \Reg} % borde o contorno del cuerpo 
\newcommand{\bRegs}{\partial \Regs} % borde o contorno del cuerpo en su configuracion espacial
\newcommand{\dbRegm}{\dif \partial \Regm}
\newcommand{\dbRegs}{\dif \partial \Regs}
\newcommand{\bRegm}{\partial \Regm} % borde o contorno del cuerpo en su configuracion material 
\newcommand{\bRegsD}{\partial \Regs^D} % borde o contorno de Dirichlet del cuerpo en su configuracion espacial
\newcommand{\bRegsN}{\partial \Regs^N} % borde o contorno de Neumann del cuerpo en su configuracion espacial

\newcommand{\Regmu}{\Reg_\mu}

\newcommand{\E}{\tensor{E}} % tensor de deformaciones de Green-Lagrange
\newcommand{\C}{\tensor{C}} % tensor de deformaciones izquierdo de Cauchy-Green
\newcommand{\B}{\tensor{B}} % tensor de deformaciones derecho de Cauchy-Green
% -
\newcommand{\w}{\vector{w}}

\newcommand{\setU}{\mathcal{U}} % espacio funcional de los desplazamientos
\newcommand{\setUs}{\setU_s}
\newcommand{\setUm}{\setU_m}
\newcommand{\kinUs}{\mathrm{Kin}^\setU_s} % espacio cinematicamente admisible de los desplazamientos
\newcommand{\kinUm}{\mathrm{Kin}^\setU_m} % espacio cinematicamente admisible de los desplazamientos
\newcommand{\varUs}{\mathrm{Var}^\setU_s} % espacio variacionalmente admisible de los desplazamientos
\newcommand{\varUm}{\mathrm{Var}^\setU_m} % espacio variacionalmente admisible de los desplazamientos

\newcommand{\vU}{\hat{\U}} % variacion de U (o velocidad virtual)
\newcommand{\vu}{\hat{\u}} % variacion de u (o velocidad virtual)
\newcommand{\vcero}{\vector{0}} % vector 0
\newcommand{\zeroforall}[2]{0 \quad \forall #1 \in #2}
\renewcommand{\t}{\vector{t}} % vector traccion
\newcommand{\tN}{\t^N} % traccion de Neumann
\newcommand{\T}{\pmb{\sigma}} % tensor de tensiones de Cauchy
\newcommand{\g}{\vector{g}} % fuerzas de volumen 
\newcommand{\N}{\vector{N}} % versor normal al contorno en la configuracion re referencia
%

\newcommand{\Ress}[1]{\angles{\mathscr{R}_s\parent{#1},\vu}_{\Regs}}
\newcommand{\Resm}[1]{\angles{\mathscr{R}_m\parent{#1},\vU}_{\Regm}}
\newcommand{\dU}{\delta \U}
%
\newcommand{\R}{\vector{R}} % linea de centroides material
\renewcommand{\r}{\vector{r}} % linea de centroides espacial
\renewcommand{\S}{S} % coordenada curvilinea a lo largo de la fibra, material
\newcommand{\IS}{I} % intervalo de S 
\renewcommand{\L}{L} % largo de la fibra
%
\newcommand{\D}[1]{\vector{D}_{#1}} % versor de la base movil material
\renewcommand{\d}[1]{\vector{d}_{#1}} % versor de la base movil espacial
%
\newcommand{\e}[1]{\vector{e}_{#1}} % versor base global
%
\newcommand{\Am}{{\tensor{A}^0}} % tensor transformacion de base material
\newcommand{\cAm}{A^0} % componentes del tensor transformacion de base material
\newcommand{\Omm}{{\tensor{\Omega}^0}}
\newcommand{\omm}{\boldsymbol{\omega}^0} 
\newcommand{\Km}{\kappa^0}

\newcommand{\A}{{\tensor{A}}} % tensor transformacion de base material
\newcommand{\cA}{A} % componentes del tensor transformacion de base material
\newcommand{\Om}{{\tensor{\Omega}}}
\newcommand{\om}{\boldsymbol{\omega}} 
\newcommand{\K}{\kappa}

\newcommand{\dgam}{\delta \r}
\newcommand{\dom}{\delta \boldsymbol{\omega}}

\renewcommand{\th}{\theta}
\newcommand{\thm}{{\th^0}}

\newcommand{\Poti}{P_i}
\newcommand{\f}{\vector{f}}
\newcommand{\m}{\vector{m}}
\newcommand{\lam}{\lambda}

\newcommand{\diam}{D}
\newcommand{\loco}{L} % longitud de contorno
\newcommand{\locoo}{\loco^0}
\newcommand{\lete}{l} % longitud de extremo a extremo
\newcommand{\leteo}{\lete^0} % longitud de extremo a extremo de reposo
\renewcommand{\a}{\vector{a}}
\newcommand{\ao}{{\a^0}}
\newcommand{\orang}{\theta}
\newcommand{\lame}{\lambda}
\newcommand{\lamer}{{\lam^r}}
\newcommand{\lamef}{\lam^e}

\newcommand{\ui}{\underline{i}}
\newcommand{\uj}{{\underline{j}}}

\newcommand{\diami}{\diam_i}
\newcommand{\letei}{\lete_i}
\newcommand{\leteoi}{\leteo_i}
\newcommand{\locoi}{\loco_i}
\newcommand{\locooi}{\locoo_i}
\newcommand{\aoi}{\ao_i}
\newcommand{\aoj}{\ao_j}
\newcommand{\ai}{\a_i}
\newcommand{\ain}{\a_i^n}
\newcommand{\lamei}{\lambda_i}
\newcommand{\lamej}{\lambda_j}
\newcommand{\lameri}{\lamer_i}
\newcommand{\lamerj}{\lamer_i}




\newcommand{\Et}{E_t}
\newcommand{\Eb}{E_b}
\newcommand{\tf}{t} % tension ingenieril fibra
\newcommand{\thaz}{t_h} % tension ingenieril del haz
\newcommand{\tfi}{t_i} % tension ingenieril de la fibra i
\newcommand{\tfj}{t_j} % tension ingenieril de la fibra i
\newcommand{\tfjk}{t_{jk}}

\newcommand{\fdrp}{p^r}
\newcommand{\fdrpm}{\mu^r}
\newcommand{\fdrps}{\sigma^r}

\newcommand{\tdf}{p^r} % funcion de densidad de tortuosidad
\newcommand{\dlamer}{\dif \lamer}
\newcommand{\lamerm}{\overline{\lamer}} % valor medio de tortuosidad
\newcommand{\lamermin}{\lamer_{min}}
\newcommand{\lamermax}{\lamer_{max}}
\newcommand{\lamero}{\mu^r}
\newcommand{\lamers}{\sigma^r}

\newcommand{\Tmu}{\T_\mu}
\newcommand{\Vmu}{V_\mu}

\newcommand{\setN}{\mathcal{N}}
\newcommand{\setF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\Y}{\vector{Y}} % posición inicial de nodo
\newcommand{\y}{\vector{y}} % posición inicial de nodo
\newcommand{\Umu}{{\vector{U}^\mu}}
\newcommand{\setUmu}{\setU^\mu}
\newcommand{\Umesh}{{\mathbb{U}_\mu}}
\newcommand{\fzam}{q} % fuerza (magnitud) de una fibra
\newcommand{\fzami}{\fzam_i} % fuerza de una fibra i 
\newcommand{\fzamin}{\fzam_i^n} % fuerza de una fibra i sobre un nodo n
\newcommand{\fza}{\vector{\fzam}} % vector fuerza de una fibra
\newcommand{\fzai}{\fza_i} % fuerza de una fibra i 
\newcommand{\fzain}{\fza_i^n} % fuerza de una fibra i sobre un nodo n

\newcommand{\ls}{l_s} % longitud de segmento
\newcommand{\adls}{\tilde{l}_s} % longitud de segmento
\newcommand{\Lcapa}{{L_\mu}} % longitud de capa (recinto cuadrado)
\newcommand{\adLcapa}{\tilde{L}_\mu}
\newcommand{\devang}{{\orang_d}}
\newcommand{\devangmax}{ {\devang^{max}} }
\newcommand{\coefvar}{{c_v}}

\newcommand{\Dm}{\bar{D}}
\newcommand{\fv}{\eta} % fraccion de volumen
\newcommand{\denin}{{\delta}} % densidad superficial de intersecciones
\newcommand{\deninm}{\mu^d}
\newcommand{\denino}{\deninm} % denin valor medio
\newcommand{\denins}{\sigma^d} % denin dispersion estandar

% ---
% distribucion de orientacion prescrpita y obtenida
\newcommand{\fdop}{p^\theta} % fdo prescripta (funcion distribucion de orientaciones prescripta)
\newcommand{\fdopm}{\mu^\theta} % valor medio de la fdop
\newcommand{\fdops}{\sigma^\theta} % disp est de la fdop
\newcommand{\fdoo}{\hat{p}^\theta} % fdo obtenida
\newcommand{\fdoom}{\hat{\mu}^\theta} % valor medio de la fdoo
\newcommand{\fdoos}{\hat{\sigma}^\theta} % disp est de la fdoo

% ---
% distribucion de enrulamiento obtenida
\newcommand{\fdro}{\hat{p}^r} % fdr obtenida (funcion distribucion de reclutamiento)
\newcommand{\fdrom}{\hat{\mu}^r}
\newcommand{\fdros}{\hat{\sigma}^r}

\newcommand{\lamp}{\lam_p}
\newcommand{\dotlamp}{\dt{\lamp}}
\newcommand{\dotepso}{a_p}
\newcommand{\soplast}{b_p}
\newcommand{\nhard}{c_p}
\newcommand{\tfrot}{\tf^{rot}}
% ==========

% ------------------------------
% brackets
% ------------------------------
\newcommand{\parent}[1]{\left( #1 \right)}
\newcommand{\sqbrac}[1]{\left[ #1 \right]}
\newcommand{\braces}[1]{\left\lbrace #1 \right\rbrace}
\newcommand{\angles}[1]{\left\langle #1 \right\rangle}
% evaluated at vertical bar
\newcommand{\evalat}[2]{\left. #1 \right|_{#2}}
% --------------------------------------------------------